\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\graphicspath{{~/Downloads/FinalOmar/}}

\begin{document}

\title{Metodos Numericos en Ingenieria - Proyecto Final}
\author{Omar Joaquin Rodriguez Loyo}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Ejercicios Octave-Latex}
 \subsection{Calculos Elementales}

Octave puede realizar calculos numericos basicos. Un ejemplo puede ser verificar la identidad de Euler:

 \begin{verbatim}

    exp (i*pi)   

  \end{verbatim}

Este codigo evaluara a -1 con la tolerancia del calculo. La respuesta que arroja Octave, y con la que se verfica la identidad, fue la siguiente: \\
 ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i

 \subsection{Creando una matriz}

El siguiente codigo creara 2 matrices, una con valores fijos, y la otra con valores aleatorios:

 \begin{verbatim}

    A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34]
    B = rand(3,2);
    B   

  \end{verbatim}

 La matriz A contiene los siguientes valores: \\
  octave: A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34] \\
 Octave reconoce el codigo e imprime en la consola el siguiente resultado: \\
   A =  

\begin{tabular}{rcc}

  1  &  1 & 2 \\
  3  &  5  & 8 \\
  13 &  21 & 34
 \end{tabular}


La funcion random generara en la matriz B numeros entre 0 y 1. La matriz utilizada tiene 3 filas y 2 columnas: \\
  octave: B = rand (3,2); \\
  octave: B  \\
  B = 

\begin{tabular}{rc}  
  0.10959  &  0.63575 \\
  0.99413  &  0.38424 \\
  0.69827  &  0.54548 
 
 \end{tabular}
 
\subsection{Aritmetica en matrices}

Generando el codigo:

 \begin{verbatim}
  
   A = [3,4,2; 3,7,8; 22,33,29]
   B = [2,6,2; 3,5,11; 13,29,22]
   2 * A
   A * B
   A'* A
 
  \end{verbatim}


Octave tiene una conveniente notacion operaria para realizar aritmetica matricial.  \\
El vector A se codifica de la siguiente manera: \\
A = [3,4,2; 3,7,8; 22,33,29]  \\
A =

\begin{tabular}{rcc}

  3  &  4  & 2 \\
  3  &  7  & 8 \\
  22 &  33 & 29
 \end{tabular} 


Esta matriz se puede multiplicar por un valor escalar. En este caso la multiplica por 2: \\ 
octave:  2*A \\
ans = 

\begin{tabular}{rcc}

  6   &  8   & 4 \\
  6   &  14  & 16 \\
  44  &  66  & 58 
 \end{tabular}

De igual forma se puede realizar la multiplicacion entre vectores. \\
Definimos otra matriz B:  \\
octave:  B = [2,6,2; 3,5,11; 13,29,22] \\
B =

\begin{tabular}{rcc}

  2   &  6   & 2 \\
  3   &  5   & 11 \\
  13   &  29   & 22 
 \end{tabular}


La multiplicacion de las matrices es y da el siguiente resultado: \\
octave:  A * B \\
ans = 

\begin{tabular}{rcc}

  44  &  96   & 94 \\
  131   &  285   & 259 \\
  520  &  1138  & 1045 
 \end{tabular}

La multiplicacion de una matriz con la traspuesta es la siguiente. \\
octave: A' * A \\
ans = 

\begin{tabular}{rcc}

  502   &  759   & 668 \\
  759   &  1154   & 1021 \\
  668   &  1021   & 909 \\
 \end{tabular}


 \subsection{Resolviendo sistemas de ecuaciones lineales}

 \begin{verbatim}
   
   A = [2, 0; 0, 2]
   b = [2;1]
   x = A \ b

  \end{verbatim}


Para resolver el sistema de ecuaciones lineales se utilizo el operador "/" (inverso)  en donde x es igual a \\
  x = A / b \\
Con ello se obtuvo el valor de X. \\
x1 = 1.00000 \\
x2 = 0.50000

 \subsection{Integrando ecuaciones diferenciales}


Codigo:

 \begin{verbatim}

function xdot = integral(x, t);

 r = 0.25;
 k = 1.4;
 a = 1.5;
 b = 0.16;
 c = 0.9;
 d = 0.8;

 xdot(1) = r*x(1)*(1- x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1+b*x(1));
 xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);


 endfunction

   
  \end{verbatim}


Codigo utilizado:

  \begin{verbatim}

   X0 = [1:2]
   X0 =

      1   2

   t = linspace (0, 50, 200)';
   x = lsode ("integracion", X0, t);
   x

  \end{verbatim}

Datos obtenidos por el codigo:

 \begin{verbatim}

   1.0000e+00   2.0000e+00
   5.1703e-01   2.0429e+00
   2.6829e-01   1.8851e+00
   1.4842e-01   1.6471e+00
   8.9507e-02   1.4001e+00
   5.8873e-02   1.1733e+00
   4.1893e-02   9.7583e-01
   3.1913e-02   8.0802e-01
   2.5754e-02   6.6730e-01
   2.1812e-02   5.5017e-01
   1.9231e-02   4.5311e-01
   1.7528e-02   3.7290e-01
   1.6420e-02   3.0675e-01
   1.5735e-02   2.5226e-01
   1.5361e-02   2.0741e-01
   1.5228e-02   1.7052e-01
   1.5288e-02   1.4019e-01
   1.5507e-02   1.1526e-01
   1.5864e-02   9.4777e-02
   1.6343e-02   7.7942e-02
   1.6933e-02   6.4109e-02
   1.7627e-02   5.2743e-02
   1.8419e-02   4.3402e-02
   1.9309e-02   3.5726e-02
   2.0293e-02   2.9417e-02
   2.1373e-02   2.4230e-02
   2.2549e-02   1.9966e-02
   2.3822e-02   1.6459e-02
   2.5197e-02   1.3574e-02
   2.6675e-02   1.1200e-02
   2.8261e-02   9.2456e-03
   2.9960e-02   7.6368e-03

  \end{verbatim}

 \subsection{Producir una salida grafica}

A continuacion se graficara la funcion, y se guardara la grafica en PDF:

 \begin{verbatim}
   
  plot (t, x)
  print -dpdf foo.pdf

  \end{verbatim}

\begin{figure}[h]
   \includegraphics[scale=0.5]{foo.pdf}
 \end{figure}


\section{Proyecto Clase - Interes}

Los datos obtenidos fueron de la relacion entre el promedio mas alto de una materia y el numero de horas que duerme antes de un examen.

Codigo:

\begin{verbatim}

data = load('datosomar.txt');
x = data(:,2);
y = data(:,1);
function plotData(x,y)
plot(x,y,'rx','MarkerSize',8);
end
plotData(x,y);
xlabel('Relacion Calificaciones - Horas de Sueno');
ylabel('Horas Sueno');
fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
pause;
m = length(x);
X = [ones(m, 1) x];
theta = (pinv(X'*X))*X'*y
hold on;
plot(X(:,2), X*theta, '-')
legend('Datos de Entrenamiento', 'Regresion linear')
hold off

 \end{verbatim}
 
Graficas generadas por el programa:

\begin{figure}[h]
   \includegraphics[scale=0.5]{grafica1.png}
\end{figure}

Grafica que muestra la regresion lineal del problema:

\begin{figure}[h]
   \includegraphics[scale=0.45]{grafica2.png}
 \end{figure}

Valor de theta: 

\begin{verbatim}

theta =

   85.777153
    0.064705


\end{verbatim}

Podemos concluir de la regresion lineal que no hay una relacion alguna entre las horas de sueño y el promedio. En general depende de la persona.


\section{Resumen del articulo / Carrera}

Deep Learning.

El deep thinking es uno de los rubros mas interesantes a seguir en el futuro por parte de la industria, ya que tiene una relevancia impresionante en la recoleccion del Big Data, que como podemos saber, el conocimiento es poder, y las empresas gastan fortunas tratando de recolectar tantos datos como sean posibles.\\
Antes, la recoleccion de datos era una cosa manual, donde empleados humanos se encargaban de eso y de manera no tan eficiente. Ahora con las supercomputadoras, o cualquier computadora, se puede hacer la recoleccion de estos datos de forma sencilla. Pero eso no es lo importante aqui,
sino el como se utilizan estos datos. Es ahi donde entra el Machine Learning, o como enseñarle a la computadora a que aprenda a diferenciar datos, a reconocer patrones, a pensar como un humano.
Despues de esto, sigue que los sistemas de informacion sean tan avanzados, que el aprendizaje se vuelva autonomo, o en pocas palabras, que aprenda sola la maquina. Esto es el Deep Thinking.\\
Con el Internet de las cosas, y cada vez el dia a dia incluye internet, es ahi donde las empresas estan decididas a tener un nicho en el mercado, ṕor eso tanta inversion a este rubro. Es una gran oportunidad de negocio. \\
Por lo tanto, yo creo que es necesario saber que significan estos conceptos, y tener en cuenta que es el futuro, porque ahora con tan solo un dia en el internet, generamos demasiada informacion, que se puede usar tanto para bien como para mal. El Big Data tiene areas de potencial tanto buenas como malas. \\
¿Cual sera la relacion con mi carrera? Yo creo que sobre todo los datos, ya que ahi entran muchisimos conceptos como la optimizacion de recursos, que puede estar en relacion con el Big Data, porque asi como generamos informacion crucial, tambien se genera mucha informacion basura, entonces ahi entra el hecho de separar esta informacion y optimizar recursos. \\
Ademas de eso, el desarrollo de nuevos productos que sean parte del Internet de las cosas, y del deep thinking, que sera un reto a futuro, el hecho que tus dispositivos se adapten a ti, no tu a ellos. Creo que en el area de innovacion es un area de oportunidad bastante grande.

 \section{Repositorio}

El proyecto se subio a bitbucket en la siguiente liga:

\url{https://bitbucket.org/omarjoa/proyecto-final}

\begin{verbatim}
1.Final_Omar_Rodriguez.tex
2.Final_Omar_Rodriguez.pdf
3.5 scripts del punto 1
4.Una grafica del punto 2
5.proyectoclase.m
6.datosomar.txt
7.grafica1.png
H.grafica2.png
\end{verbatim}
\end{document}

